有冇人知道港共政府做過啲乜嘢, 引致依家香港嘅樓價貴?

我淨係知, 目的就梗係想軟性種族滅絕!
令我哋嘅生育意欲減低, 就會做到!

我淨係知貪腐同官商勾結, 但係詳情唔知係點, 有冇人可以分析詳情係點?

土地政策

首先官商勾結其實係一個偽命題，基本民生巿場官商係無可能唔勾結的。

香港行嘅高地價政策係一個非常難玩嘅遊戲。
政府一方面要收地賣地，一方面要head 住咁多個地產商唔可以賺盡，公私合營同時平衡供應同城巿規劃，要有非常長遠嘅目光。英國佬呢方面玩得好叻，Civil engineering 真係世界第一。

可惜，九七後香港出咗個千年一遇嘅天才叫董建華，我真係唔知佢提出八萬五嘅時候到底有無同一個正常智商嘅地產商傾過？總之佢唔止得罪香港人，仲得罪埋全港地產商。至此，地產商完全唔會聽呢個戇鳩政府枝笛，開始囤地，撳抵個supply，務求賺盡。

再加上，九七後既一部分地產商同建築公司根本係共產黨黨有，膠都唔會派一粒俾呢個狗賤嘅香港政府。

再加上大陸人又喺自己屋企print 啲人仔落唻買樓，連中聯辦自己都係度炒咁一份。作為香港人你仲想有安樂狗竇住？發夢啦。

有樣嘢叫 官僚資本主義, 呢一樣咪做到官商勾結

八萬五係咩事件?